<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01979nab a2200157   4500</leader>
  <datafield ind2=" " tag="999" ind1=" ">
    <subfield code="c">2691</subfield>
    <subfield code="d">2691</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">150618b2000    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " tag="090" ind2=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="100" ind1="1">
    <subfield code="9">2509</subfield>
    <subfield code="a">Montero Rojas, Eiliana</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="0" tag="245">
    <subfield code="a">Teoría de respuesta a los ítemes versus teoría clásica de los test: análisis empírico comparativo /</subfield>
    <subfield code="c">Liliana  Montero Rojas,</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2000</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="300" ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 183-188</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">La Teoría de Respuesta a los Ítemes (TRI, o Item Response Theory, en inglés) representa un enfoque psicométrico más poderoso que la Teoría Clásica de los Tests para el análisis de calidad técnica de instrumentos de medición en educación en psicología. Comparada con la Teoría Clásica, la TRI  permite obtener más información sobre las propiedades de los Ítemes de la prueba y sobre el constructo que está siendo evaluado en los examinados. El estudio presentado pretende evidenciar empíricamente algunas de las ventajas esenciales que presenta la TRI en relación con la Teoría Clásica, por medio de la comparación entre los resultados obtenidos aplicando una y otra a datos derivados de la administración de una prueba diseñada para medir habilidades cognoscitivas en estudiantes de noveno año. Partiendo de esos resultados se logran establecer algunas de las bondades relativas de la TRI, especialmente en lo que se refiere a la estimación del nivel de habilidad de los examinados. En cuanto a la a la mayor precisión para estimar los parámetros de calidad técnica de los ítemes (discriminación y dificultad) los beneficios no parecen ser tan contundentes ya que se presentan altas correlaciones entre la estimación clásica y la estimación bajo el modelo TRI</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" ind2=" " tag="773">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0026</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.24, no.2 (2000)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
</record>