<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01800nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160331133327.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">151105b2005    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="9">1173</subfield>
    <subfield code="a">Segura Castillo, Mario</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Diagnóstico institucional del proyecto educativo de centro en el desarrollo de la educación intercultural /</subfield>
    <subfield code="c">Segura Castillo, Mario</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2005</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a"> páginas 15-30</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">Con la creciente inmigración en nuestro país, se debe pensar en el desarrollo de políticas estratégicas de educación intercultural para atender los inmigrantes con justicia y dar mejores condiciones de vida a personas que dejan otras regiones del mundo en busca de mejores oportunidades, aparte de fortalecer los derechos humanos desde su base, es decir, desde el sistema educativo.
El PEC es un "intrumento que recoge y comunica la propuesta integral para dirigir y orientar coherentemente los procesos de intervención educativa que se desarrollan en una intervención escolar" (Antúnez, S. 1992, p. 47).
Se presenta a continuación un estudio de las condiciones que presenta un centro educativo de I y II ciclos de la Educación General Básica con base en un diagnóstico institucional que se realizó para determinar cuáles condiciones de dicho centro educativo favorecen y desfavorecen la puesta en práctica del PEC, centrado en la educación intercultural y en la transversalidad, de acuerdo con la opinión de los docentes y los estudiantes de dicho centro educativo</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0300</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.29, no.1 (2005)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2928</subfield>
    <subfield code="d">2928</subfield>
  </datafield>
</record>