<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02411nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160422110145.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">160422b2010    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">1592</subfield>
    <subfield code="a">Romero Morales, Grettel</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind1="1" ind2="0">
    <subfield code="a">Análisis de necesidades e intereses recreativos de las personas adultas mayores del albergue San José Obrero, del cantón de Siquirres: propuesta recretiva /</subfield>
    <subfield code="c">Grettel Romero Morales</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="260" ind1=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2010</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas 133-152</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="520" ind1=" ">
    <subfield code="a">Este artículo comprende el análisis de las necesidades y los intereses recreativos de las personas adultas mayores del "Albergue San José Obrero" del cantón de Siquirres, y una propuesta recreativa que se ajusta a sus requerimientos. El enfoque utilizado en esta investigación fue cualitativo de investigación-acción y se utilizó la entrevista cualitativa, la discusión del grupo focal, la lista de cotejo y el diario de campo como instrumentos de mediación. La información acerca de las necesidades e intereses recreativos se obtuvo por medio de un diagnóstico institucional, la información de la condicion general de las personas adultas mayores y las opiniones de las personas adultas mayores acerca de sus experiencias y preferencias recreativas. La información obtenida se analizó mediante las técnicas de resumen y de sistematización. El estudio mostró la necesidad en esta población de mantener su condición física y cognoscitiva, su vinculación con la sociedad, el sentido de pertenencia al grupo y el sentido de utilidad y autosuficiencia; además del interés por participar en manualidades, paseos, actividades de aprendizaje, actividad física, siembra, pesca, cuentos, bingo y actividades culinarias. Con las conclusiones derivadas del diagnóstico se elaboró una propuesta recreativa que comprende la descripción detallada de 12 actividades recreativas para ser implementadas en la población investigada. 
Las actividades recreativas propuestas comprenden inducción a la recreación, actividades culinarias, manualidades, juegos de mesa, paseo, siembra, actividades físicas e intelectuales</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" tag="650" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0361</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.34, no.2 (jul.-dic., 2010)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="999" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="c">3137</subfield>
    <subfield code="d">3137</subfield>
  </datafield>
</record>