<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02258nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20170826062554.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150924b2004    cr ||||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="9">736</subfield>
    <subfield code="a">Arguedas Quesada, Consuelo</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="3" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">La expresión musical y el currículo escolar /</subfield>
    <subfield code="c">Consuelo Arguedas Quesada</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="260" ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2004</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a"> páginas 111-122</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">La educación musical es un arte y un lenguaje de expresión y comunicación que se dirige al ser humano en todas sus dimensiones, desarrollando y cultivando el espíritu, la mente y el cuerpo para llegar a conseguir una educación integral y armónica del individuo. Para las niñas y los niños es sinónimo de juego, movimiento, alegría y emociones, cuya vivencia les permite expresar las sensaciones que les transmite, de manera expontánea y creativa. 
La expresión musical brinda beneficios en el área cognoscitiva, desarrolla habilidades, destrezas, hábitos y a la vez estimula la parte afectiva-volitativa de los escolares. Además, está dirigida a todos los estudiantes, no solo para aquellos que poseen talento musical, ya que favorece la libertad, el perfeccionamiento creativo, la actividad y el progreso evolutivo de los escolares mediante el juego. Estos factores permiten el desarrollo global de los escolares y su relación con la vida cotidiana, ya que las experiencias musicales son congruentes con los intereses de los alumnos porque se realizan de manera natural, debido a que la música por sí misma representa algo lúdico para ellos. 
Partiendo de estos planteamientos, la educación musical facilita el abordaje de contenidos de otras áreas del currículo escolar, con estrategias metodológicas amenas y creativas. 
En el artículo se analizan las caracteristicas y los objetivos de la educación musical y se mencionan algunos ejemplos de estrategias metodológicas que completan la educación musical con ciencias, español, matemáticas, y estudios sociales</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" tag="650" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0215</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.28, no.1 (2004) </subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2894</subfield>
    <subfield code="d">2894</subfield>
  </datafield>
</record>