<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02025nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20150917154124.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150917b2003    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">1042</subfield>
    <subfield code="a">Flores Jiménez, Teresita</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="0" tag="245">
    <subfield code="a">Análisis de la repercusión del curso especial de posgrado en "gestión local de salud", en la atención a usuarios de EBAIS del sector tres de Desamparados /</subfield>
    <subfield code="c">Teresita Flores Jiménez</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="260" ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2003</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 173-192</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="520" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">A través del tiempo el CINDEISSS ha asumido un papel protagonista en la formación y capacitación del recurso humano de la Caja Costarricense de Seguro Social en aras de una mejor atención integral de la salud de los costarricenses. Como parte de esta misión, promueve y ejecuta el proceso de capacitación del curso especial de posgrado en "Gestión local de salud", orientado, hacia la transformación e implementación de un modelo readecuado de la atención de la salud que fortalece la atención con un enfoque biopsicosocial, acorde con las políticas de modernización, en el contexto de la Reforma del Sector Salud. En 1997, como parte del cumplimiento de su misión, el CONDEISSS da inicio al primer curso especial de posgrado en "Gestión Local de Salud", para medicos generales de los Equipos Básicos de Atención Integral de Salud (EBAIS) posteriormente lo amplía para todos los profesionales del área de salud.
Dada la importancia de la capacitación para el personal de salud en el ámbito institucional, el presente estudio pretende, por lo tanto, enfatizar la función del CENDEISSS con respecto a la capacitación del personal de sector salud, y los cambios en la atención a los usuarios, producto de la capacitación recibida</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0202</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.27, no.2  (2003)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2878</subfield>
    <subfield code="d">2878</subfield>
  </datafield>
</record>