<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02005nam a2200193Ia 4500</leader>
  <datafield tag="999" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="c">2327</subfield>
    <subfield code="d">2327</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">180911b1992    cr ||||| |||| 00| | spa d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">18.09.01 </subfield>
    <subfield code="b">940</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="a">Esquivel Alfaro, Juan Manuel</subfield>
    <subfield code="9">157</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" ind1="1" tag="245">
    <subfield code="a">Sistema nacional de medición del logro educativo: Costa Rica : Aspectos técnicos / </subfield>
    <subfield code="c">Juan Manuel Esquivel Alfaro</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">IIMEC, </subfield>
    <subfield code="c">1992</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="300">
    <subfield code="a">22 páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="520">
    <subfield code="a">Este trabajo presenta un resumen de los principales aspectos técnicos del Sistema Nacional de Medición de Logro Educativo en Costa Rica. Se trata de pruebas nacionales (para sexto, noveno y undécimo año) que se desarrollaron a partir de 1986 con el fin de obtener información sobre la medida del dominio de conocimientos básicos en las materias fundamentales, y para medir el rendimiento académico general de niños y jóvenes costarricenses. Todo esto con el fin de que las autoridades del MEP tuvieran un diagnóstico de la calidad de la educación. Los contenidos de estas pruebas derivan directamente de los programas de estudio de las asignaturas a examinar. Para los ítemes, se contrató a maestros y profesores en servicio, a quienes se les dio entrenamiento en la escritura de ítemes de selección. Luego, se pasó por un proceso de validez y análisis de cada ítem, en el se valoró la confiabilidad de cada uno y se procedió a la selección. En 1988, se decidió reestablecer las pruebas sumativas al final de la Educación Diversificada como requisito de graduación. En las pruebas de diagnóstico, utilizadas previo a la aplicación de los exámenes oficiales, se ofrecieron informes de los resultados, los cuales incluían medias aritméticas y porcentajes de aprobación. Luego se le hizo llegar a cada colegio un informe por zona, para su respectiva retroalimentación.</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">PRUEBAS</subfield>
    <subfield code="9">629</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="a">EDUCACIÓN SECUNDARIA</subfield>
    <subfield code="9">456</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="a">ANÁLISIS</subfield>
    <subfield code="9">3926</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="a">EVALUACIÓN </subfield>
    <subfield code="9">287</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="a">MEDICIÓN</subfield>
    <subfield code="9">38</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">04</subfield>
  </datafield>
</record>