<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02393nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160328162658.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150827b2002    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">941</subfield>
    <subfield code="a">Arias Quirós, Ana Cecilia</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind1="1" ind2="3">
    <subfield code="a">La autoevaluación-autorregulación y la excelencia de la educación superior: Una experiencia valiosa /</subfield>
    <subfield code="c">Ana Cecilia Arias Quirós, Olga Echeverría Murray</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2002</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="300" ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 221-228</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">El trabajo deriva de la experiencia que durante cinco años hemos venido acumulando en la Escuela de Antropología y Sociología de la Universidad de Costa Rica, alrededor de un proceso de autoevaluación-autorregulación que puede convertirse en un camino, para lograr la excelencia académica en el marco de una Universidad Estatal, en este caso concreto, la Universidad de Costa Rica.
Sin duda alguna, las condiciones sociales  y culturales que enfrentamos actualmente nos plantean un reto en lo que se refiere a la formación académico-profesional de los científicos sociales, particularmente de los antropólogos y antropólogas, sociólogos y sociólogas. Una tensión permanente y acentuada entre lo local y lo global, entre lo particular y lo general, una lucha continua entre la promoción del desarrollo y preservación de lo identitario, un mundo cada vez más comunicado, más tecnificado,  pero de igual forma, cada vez más pobre, que afecta hasta su desaparición a la naturaleza. Un mundo que exige mayor preparación a los profesionales, actualización permanente, eficiencia en su quehacer, una preparación académica y un perfil académico-profesional dispuesto para dar respuesta a todos estos requerimientos. Los procesos de autoevaluación-autorregulación, permiten - llevarlos adecuadamente- a las unidades académicas, basados en el diálogo y el análisis integral  del quehacer docente-administrativo, definir nuevos y posibles escenarios, una formación académica y profesional pertinente, viable, reflexiva y comprometida, especializada y actualizada tecnológicamente hablando y humanista</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="700" ind1="1">
    <subfield code="9">942</subfield>
    <subfield code="a">Echeverría Murray, Olga</subfield>
    <subfield code="c">coautora</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind1="0" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0059</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.26, no.2  (2002)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="999">
    <subfield code="c">2829</subfield>
    <subfield code="d">2829</subfield>
  </datafield>
</record>