<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01857nam a2200181Ia 4500</leader>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">1770</subfield>
    <subfield code="d">1770</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">141002s2010    cr            000 | und d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">06.03.06 </subfield>
    <subfield code="b">1765</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="100" ind1="1">
    <subfield code="9">129</subfield>
    <subfield code="a">Mora Vargas, Ana Isabel</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="0" tag="245">
    <subfield code="a">Hacia la redefinición del crédito: unidad valorativa de la carga académica del estudiante en la educación superior / </subfield>
    <subfield code="c">Ana Isabel Mora Vargas, Isabel Gallardo Alvarez</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="260" ind1=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">INIE, </subfield>
    <subfield code="c">2010</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">130 páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="500">
    <subfield code="a">Informe Proyecto de Investigación N° 724-A5-138</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">El objeto de estudio de esta investigación es el crédito académico, como la unidad valorativa de la carga académica del estudiante, se pretende revisar su definición y con base en los resultados del diagnóstico, buscar una reelaboración de su definición y la manera de calcularlo. 
Para ello se hizo una serie de entrevistas a directores de distintas unidades académicas y a partir de sus comentarios surgió la necesidad de hacer un instrumento que indagara más profundamente en su concepción y uso, por parte de estudiantes y docentes. En este instrumento se tomaron como variables de estudio las implicaciones del esfuerzo estudiantil, los tipos de curso (teórico, teórico práctico y práctico) así como la percepción de los docentes acerca de las implicaciones del crédito en las estrategias de enseñanza. 
Con los resultados obtenidos se vio que este era usado en la Universidad de Costa Rica para muchas otras labores y más que para valorar o medir la carga acádemica del estudiantado, se utiliza también para calcular el costo de los cursos y para asignar becas a los estudiantes, entre otros aspectos que no son de interés en este estudio.</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">EDUCACIÓN SUPERIOR</subfield>
    <subfield code="9">8</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="650" ind2="4">
    <subfield code="a">CRÉDITO ACADÉMICO</subfield>
    <subfield code="9">3590</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="700">
    <subfield code="a">Gallardo Álvarez, Isabel</subfield>
    <subfield code="9">88</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">04</subfield>
  </datafield>
</record>