<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01871nab a22001697a 4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160317163829.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150730b2002    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1="1" tag="100">
    <subfield code="9">205</subfield>
    <subfield code="a">Soto Calderón, Ronald</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind1="1" ind2="3">
    <subfield code="a">El síndrome autista : Un acercamiento a sus características y generalidades /</subfield>
    <subfield code="c">Ronald Soto Calderón</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2002</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas 47-62</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="520">
    <subfield code="a">En este artículo se presentan aspectos generales sobre el Síndrome del Autismo, se mencionan algunas propuestas etiológicas, los aspectos clínicos relacionados con el Síndrome, entre los que se incluyen algunas definiciones y descripciones propuestas por investigadores y científicos, y manuales psiquiátricos, de los cuales se extraen los criterios propuestos para un diagnóstico del Síndrome.
Por otro lado, se escribe un apartado sobre la planificación de la acción correctiva a partir de un diagnóstico, en donde se respeta la individualidad de la persona, se hace referencia a los aspectos familiares, los aspectos educativos, y a diferentes aspectos relacionados con el diagnóstico, los servicios, y los tratamientos en nuestro país. También se menciona la epidemiología del Síndrome y su pronóstico.  Se presenta además, un cuadro donde se resumen las características del Síndrome Autista.
De esta manera se considera importante que las personas que interactúan  con las personas portadoras del Síndrome del Autismo, conozcan sobre este síndrome y la forma en que pueden ser apoyadas en su proceso de desarrollo, desde una visión más interdisciplinaria</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0060</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.26, no.1  (2002)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="999" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="c">2744</subfield>
    <subfield code="d">2744</subfield>
  </datafield>
</record>