<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01901nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160328155408.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150730b2002    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="100">
    <subfield code="9">614</subfield>
    <subfield code="a">Abarca Rodríguez, Allan</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind1="1" ind2="0">
    <subfield code="a">Financiamiento y nuevas formas de gerencialismo universitario /</subfield>
    <subfield code="c">Allan Abarca Rodríguez</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2002</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="300">
    <subfield code="a">páginas 73-82</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">Este artículo parte de la vinculación que se genera entre la urgencia universitaria de mayores recursos presupuestarios públicos y el esquema de anarquía organizada, la cual favorece la emergencia de los múltiples problemas comunes que enfrentan las organizaciones de educación superior. Esto auspicia la exploración de los alcances y particularidades de los denominados nuevos esquemas de gobernación universitarios, que en diversos países se han desarrollado para la superación de tales ambiguedades.
Son varias las razones que certifican la dificultad de transferir modelos de gerencialismo que han nacido en distintas partes del mundo para potenciar mejores gobiernos universitarios: hay un complejo de ejercicios políticos, económicos y administrativos particulares; las dificultades inherentes al modelo principalagent en la Universidad; la especial articulación de intereses que se tejen en las autarquías, y los contextos tan diferenciados con que las universidades responden a sus sociedades.
Sin embargo, es imprescindible discutir y aventurarse en la creación de alternativas que auspicien mejoras en los entes universitarios sobre todo cuando la asfixia presupuestal se transforma en un eterno dilema</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind1="0" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0060</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.26, no.1  (2002)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="999">
    <subfield code="c">2746</subfield>
    <subfield code="d">2746</subfield>
  </datafield>
</record>