<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>03303nab a22001577a 4500</leader>
  <controlfield tag="008">150528b1998    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">191</subfield>
    <subfield code="a">Carballo Vargas, Sonia</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" ind1="1" tag="245">
    <subfield code="a">Intervenciones para ayudar a construir la inteligencia emocional /</subfield>
    <subfield code="c"> Sonia Carballo V.</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">1998</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas 77 - 90</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">En el presente artículo se revisan los aportes visionarios de Gardner y Goleman y se enlazan ambos, partiendo de la base de que la inteligencia emocional conceptualizada por Goleman incluye las modalidades comprensión de nosotros mismos y comprensión de las demás personas, planteadas por Gardner dentro del perfil de inteligencias múltiples como habilidades para conocer el mundo. 
En 1993, Howard Gardner, en su libro "la mente no escolarizada", concreta aportes relevantes en cuanto cómo piensan las personas y cómo se debería enseñar en las escuelas. Critica el hecho de que se trate  a los estudiantes como si todos aprendieran del mismo modo y formula su postulado de que todos los seres humanos son capaces de conocer el mundo de siete modos diferentes: a través del lenguaje, del análisis lógico matemático, de la representación espacial, del pensamiento musical, del uso del cuerpo para resolver problemas o hacer cosas, de una comprensión de los demás individuos y de una comprensión de nosotros mismos. Estos modos de adquirir y representar el saber que se llaman en conjunto teorías de las inteligencias múltiples y están presentes en cada ser humano en menor o mayor grado. Así mismo, el autor no descarta la identificación de otras inteligencias. 
En 1995, se reciben con gran satisfacción los aportes que Daniel Goleman, al sistematizar revolucionariamente el concepto de inteligencia emocional. El interés por el poder de las emociones y los sentimientos señalado por psicólogos humanistas como, Carl Rogers, Abrahán Maslow y Rollo May, para citar algunos y el estudio científico de las emociones basado en datos neurobiológicos, forman en conjunto algunas de las variables que se conjugan en un tiempo histórico clave para que Goleman desafie proporcionando inteligencia a la emoción y colocándola como eje central del funcionamiento integral del ser humano.
Como Gardner señala que se pueden identificar otras inteligencias, la autoría analiza aquí la inteligencia espiritual como un modo o una capacidad de la persona de construir razones para vivir mediante un sistema ético y la incluye  dentro de la inteligencia emocional. Partiendo de los planteamientos de Gardner y Goleman y con el afán  de que el educador (madre, padre, maestro o maestra), lo que hasta ahora ha hecho, se plantean una serie de intervenciones para alfabetizar emocionalmente a niños, niñas y adolescentes.
Desafiante y placentero es construir ambientes de aprendizaje para el desarrollo pleno de la persona, en los cuales se respete equitativamente, a cada cual como ser único e irrepetible, con su forma de ser y de aprender</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0020</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.22, no.1 (1998)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="999">
    <subfield code="c">2594</subfield>
    <subfield code="d">2594</subfield>
  </datafield>
</record>