<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02357nab a22001817a 4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160317161812.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150625b2000    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="9">97</subfield>
    <subfield code="a">Meneses Montero, Maureen</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind2="0" ind1="1">
    <subfield code="a">Detección y actividades remediales paran problemas de columna, rodillas y pies, en niños y niñas de primero y segundo ciclo de enseñanza general básicas /</subfield>
    <subfield code="c">Maureen Meneses Montero,  Marielos Monge Alvarado</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2000</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="300">
    <subfield code="a">páginas 177-189</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="520" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">Existe una estrecha relación entre salud y educación, por ello es importante que se impartan talleres con el fin de mejorar la salud física de los estudiantes.
Un taller de detección y atención remedial a problemas ortopédicos, incluye las siguientes áreas: Pie plano, rodillas juntas, curvas en la espina dorsal, escoliosis, cifosis, lordosis, tubercolosis de la espina.
Es importante en el momento de detectar y evaluar tales problemas, se establezca una prevención y mejoramiento dela salud del escolar en general. Una vez que el docente hace sus observaciones, las anota y comunica a los padres de familia, de manera que si se detecta algún problema, sea un profesional en medicina quien emita un tratamiento y diagnóstico adecuado.
Algunas actividades que se sugieren en dicho taller son: Pie plano: ejercicios de prensil, movimientos de los dedos de los pies, se abren y se cierran.
Rodillas: caminar, caminar en línea recta, fortalecer los aductores de la cadera.
Columna vertebral
Lordiosis: Distribuidos pro la sala realizar movilizaciones localizadas en la pelvis al ritmo de la música sin mover los pies del suelo.
Cifosis: De pie y con un objeto fácil de sostener sobre la cabeza hacer competencias.
Escoliosis: Jugar enano-gigante. Desplazamiento con los brazos en alto, sujetando un objeto por encima de la cabeza.
Estas actividades y otras más, constituyen actividades remediales, que el maestro de aula puede realizar como actividades al aire libre o de educación física</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1="1" tag="700">
    <subfield code="9">96</subfield>
    <subfield code="a">Monge Alvarado, Marielos</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0032</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.24, no.especial (2000)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2710</subfield>
    <subfield code="d">2710</subfield>
  </datafield>
</record>