<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02079nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160415162740.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">160415b2009    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="100" ind1="1">
    <subfield code="9">1525</subfield>
    <subfield code="a">Naranjo Pereira, María Luisa</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Una revisión teórica sobre el estrés y algunos aspectos relevantes de éste en el ámbito educativo</subfield>
    <subfield code="c">María Luisa Naranjo Pereira,</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2009</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="300" ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 171 - 190</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="520">
    <subfield code="a">El objetivo de este artículo es comentar los aportes sobre el tema de estrés presentan varios teóricos y enfoques: folosóficos, psicosociales, cognitivos e integradores. Se presentan las diferencias entre distrés y esutrés y la importancia de lograr un nivel óptimo de estrés. Se revisan las fases que lo caracterizan: la alarma, la resistencia y el agotamiento y su relación con la ansiedad y la depresión. Se estudian diversas respuestas que pueden manifestarse en la persona, producto de él: físicas, psicosomáticas, congnitivas, emotivas y conductuales. Se analizan algunas de las principales causas generadoras de estrés, tanto aquellas provenientes de situaciones externas como las producidas por las propias características de personaslidad y las formas particulares de enfrentar las situaciones  del diario vivir. Se revisan  aspectos importantes que favorecen la precención de este, tales como las actitudes. el ejercicio físico,  el tipo de alimentación, así como aquellos que permiten afrontarlo de una mejor manera, entre estos la relajación, la meditación y el papel central de las cogniciones. Finalmente, se relaciona el tema del estrés con la educación, hacuendo énfasis en las principales fuentes generadoras de este en la población estudiantil y sus efectos tanto personales como en el rendimiento académico.</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0312</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.33, no.2 (2009)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="999" ind1=" ">
    <subfield code="c">3102</subfield>
    <subfield code="d">3102</subfield>
  </datafield>
</record>