<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02048nam a2200193Ia 4500</leader>
  <datafield tag="999" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="c">1964</subfield>
    <subfield code="d">1964</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">180702b1992    cr ||||| |||| 00| | spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="090">
    <subfield code="a">06.05.02 </subfield>
    <subfield code="b">9</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="100">
    <subfield code="a">Hasbún Hasbún, Leyla</subfield>
    <subfield code="9">3893</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" ind1="1" tag="245">
    <subfield code="a">Verificación de las secuencias naturales en la adquisición de morfemas en el inglés como lengua extranjera /</subfield>
    <subfield code="c">Leyla Hasbún Hasbún</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">IIMEC, </subfield>
    <subfield code="c">1992</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="300">
    <subfield code="a">26 páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="500">
    <subfield code="a">Informe final-Proyecto de investigación No. 724-91-208</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">Esta investigación plantea como objetivos, verificar la hipótesis del orden natural (hipótesis que señala que en la adquisición de una lengua siempre se adquieren ciertas estructuras en la misma secuencia) en un ambiente académico, así como realizar un estudio de la prueba SLOTE como predictor del éxito en los cursos LM-1001 y LM-1205 de la Escuela de Lenguas Modernas de la Universidad de Costa Rica. Se plantea que para quienes están adquiriendo una lengua, siempre hay una jerarquía de grupos de morfemas que se adquieren en el mismo orden, lo que sirve como llamada de atención a los profesores de inglés, pues los procesos de adquisición se desarrollan paulatinamente y en forma natural, y no cuando el docente enseñe los temas gramaticales. La instrucción puede acelerar los procesos, pero no el orden en que se adquieren los objetivos. Los resultados obtenidos en la prueba SLOTE, sin duda, resultaron muy relacionados con el grado de éxito obtenido por los estudiantes en los cursos: entre mayor es el puntaje en el pretest, mayor será la calificación del curso. Por otro lado, la investigación indica que para los estudiantes que en realidad son principiantes al iniciar los curso, es necesario implementar estrategias adicionales si se quiere que estos tengan éxito, pues tal y como son, los cursos no van dirigidos a verdaderos principiantes. 
</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="a">ENSEÑANZA DE IDIOMAS</subfield>
    <subfield code="9">1317</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="4" ind1="1" tag="650">
    <subfield code="a">LENGUAS EXTRANJERAS </subfield>
    <subfield code="9">475</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="a">INGLÉS</subfield>
    <subfield code="9">35</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">DOCENTES</subfield>
    <subfield code="9">331</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">04</subfield>
  </datafield>
</record>