<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01937nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150611b2000    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="100">
    <subfield code="9">193</subfield>
    <subfield code="a">Manzione, Cecilia</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Aproximación a un aporte teórico-didáctico de la ortografía /</subfield>
    <subfield code="c">Cecilia Manzione</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="260" ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2000</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 107-112</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="520" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">La didáctica de la ortografía no es un problema nuevo para un docente de lengua.
¿Nuestra ortografía es difícil? ¿Se enseña mal o se aprende mal? Debemos impulsar un cambio que demuestre que el problema no se resuelve con dogmatismos o afirmaciones arbitrarias que desorientan a los alumnos y a los usuarios en general.
Nos afiliamos a la tesis de que la enseñanza de la ortografía debe concretarse a la luz de la linguística del texto, porque es en el texto donde se manifiesta la ortografía. Trabajar con situaciones verdaderas de recepción y producción escritas brindará a los estudiantes el panorama de las potencialidades linguísticas.
La lengua escrita constituye un sistema de comunicación. En consecuencia, en clase debemos darle un tratamiento especial.
Destacamos: la ortografía es un sistema de normas de una época; asegura la uniformidad de la escritura; utiliza sustancia gráfica; determina el uso de los grafemas, de la puntuación, del tilde y del relieve ; implica una elección regulada por la lengua escrita; brinda información semántica; tiene naturaleza morfosintáctica, léxica fonemática y pragmática; puede mostrar la relación recíproca entre oralidad y escritura.
El desafío docente es buscar el camino para descubrir la riqueza de la lengua escrita</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0025</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.24, no.1 (2000)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2672</subfield>
    <subfield code="d">2672</subfield>
  </datafield>
</record>