<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02056nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150610b1999    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="9">121</subfield>
    <subfield code="a">Peralta Monge, Teresita</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind2="0" ind1="1">
    <subfield code="a">Calidad, evaluación y acreditación universitaria: una reflexión sobre su praxis /</subfield>
    <subfield code="c"> Teresita Peralta Monge</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">1999</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="300">
    <subfield code="a">paginas 137-146</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="520" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">En el contexto de las condiciones para la ejecución de procesos de evaluación eficaces en el cumplimiento de sus propósitos para el mejoramiento, el artículo hace un recorrido por los sistemas de evaluación más cercanos al medio de las instituciones de educación superior pública costarricense y específicamente a la Universidad de Costa Rica.  Analiza las concepciones para la valoración de la calidad en que se basan estos sistemas y la intencionalidad explícita de estos de propiciar el mejoramiento por medio de procesos de autoregulación que realicen las mismas instituciones.  En este sentido, hace una diferencia entre las condiciones para realizar procesos de evaluación de carácter exógeno o endógeno, para profundizar en la necesidad de orientar la evaluación hacia procesos de autoevaluación en los que las mismas instituciones, unidades académicas, carreras o programas sean las que organicen y realicen los procesos de análisis de su propio quehacer, en el contexto de los fines y principios de la universidad, de la misión de la unidad académica y las demandad sociales.  Analiza además las condiciones señaladas por diferentes autores como eficaces para la organización y ejecución de procesos de autoevaluación de carácter participativo, en los que los miembros de una organización se involucren en el análisis, y solución de sus problemas</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="0" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" ind2=" " tag="773">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0024</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.23, no.especial (1999)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">2648</subfield>
    <subfield code="d">2648</subfield>
  </datafield>
</record>