<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02777nam a2200181Ia 4500</leader>
  <datafield tag="999" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="c">1912</subfield>
    <subfield code="d">1912</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">180606b2006    cr ||||| |||| 00| | spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " tag="090" ind2=" ">
    <subfield code="a">06.04.02 </subfield>
    <subfield code="b">1449 CD #117</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">García Fallas, Jacqueline</subfield>
    <subfield code="9">759</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="245" ind2="2">
    <subfield code="a">¿Pueden mejorar las escuelas de América Latina? Lecciones aprendidas de los proyectos de cambio desarrollados en los últimos 25 años: El caso de PROMECE en Costa Rica / Jaquelin García Fallas, María Díaz Madrigal</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">INIE, </subfield>
    <subfield code="c">2006</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">152  páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="500">
    <subfield code="a">Informe Final del Proyecto de Investigación N°724-A6-50. Incluye disco compacto N° 117</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">Este proyecto se propuso analizar críticamente la experiencia del Programa de Mejoramiento de la Calidad de la Educación General Básica (PROMECE) del Ministerio de Educación Pública. 
El estudio ofrece un seguimiento descriptivo, analítico y una reflexión crítica sobre PROMECE, el cual es desarrollado por el Ministerio de Educación Pública. Este proyecto es realizado por la Red Iberoamericana de Investigación sobre Cambio y Eficacia Escolar (RINACE), a través de la Universidad Autónoma de Aguascalientes (México) y la Universidad Autónoma de Madrid; ambas instancias coordinan la realización de un estudio sobre proyectos para el cambio escolar desarrollados en América Latina. 
Se trata de una sistematización documental, la cual se concentra en el diagnóstico, la recuperación histórica y el análisis realizado por evaluaciones e informes de PROMECE, con lo cual se busca conocer el desarrollo de las experiencias realizadas y las lecciones aprendidas. 
Algunas de las conclusiones son las siguientes: 
- PROMECE se percibe como un espacio institucional que ha permitido el desarrollo de las políticas y planes educativos correspondientes con las administraciones gubernamentales en turno. Esta función ha sido provechosa para la incorporación de acciones específicas que movilizan al sistema y a los procesos pedagógicos. Involucra la actualización del personal asesor, administrativo y docente. 
- La estructura organizativa del MEP revela que la mayor debilidad de PROMECE es el que no se visualice una relación directa entre él y las dependencias del MEP. 
- Según se ha podido corroborar a lo largo de este estudio, la conceptualización de la calidad de la educación que presenta PROMECE, puede ser considerada como un acercamiento amplio e integrador de la visión de la calidad, la cual se acompaña de cambios pedagógicos, criterios de formación y acondicionamiento de infraestructura, así como de la adquisición de equipos técnicos especializados.</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="650" ind2="4">
    <subfield code="a">ESCUELAS </subfield>
    <subfield code="9">300</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">APRENDIZAJE </subfield>
    <subfield code="9">387</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="700" ind1=" ">
    <subfield code="a">Díaz Madrigal, María</subfield>
    <subfield code="9">1438</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="942">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">04</subfield>
  </datafield>
</record>