<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02042nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150528b1998    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield tag="090" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="100">
    <subfield code="9">121</subfield>
    <subfield code="a">Peralta Monge, Teresita</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind2="0" ind1="1">
    <subfield code="a">Ambientes de aprendizaje en el ámbito de un proceso de enseñanza-aprendizaje de la matermática centrado en la actividad del estudiante /</subfield>
    <subfield code="c">Teresita Peralta Monge </subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="260" ind1=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">1998</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas. 53-66</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">La investigación sobre ambientes para el aprendizaje de la Matemática que se presenta, se enmarca en los supuestos teóricos que orientan al proyecto de investigación Plan Piloto para el mejoramiento en la enseñanza de las Ciencias y la Matemática, realizado conjuntamente por la Universidad de Costa Rica y la Universidad Nacional, conel co-financiamiento del Consejo Nacional para Investigaciones Científicas y Tecnológicas (CONICIT).
Se analizan las respuestas dadas por estudiantes de noveno año a una escala utilizada para recoger las precepciones sobre los ambientes de aprendizaje en Matemática.
La escala determina cinco dimensiones: participación, autonomía, relevancia, compromiso e interferencia; relacionados con referentes constructivistas congruentes con los supuestos teóricos del proyecto como lo son el hecho de que se aprende por medio de la interacción con otras personas, que los estudiantes aprenden más en una situación de cooperación que en una situación de competencia y que los estudiantes necesitan experiencias sobre las cuales puedan reflexionar.
La escala se aplicó a 250 estudiantes de noveno año y los resultados obtenidos muestran que en general los estudiantes perciben condiciones reales del ambiente de aprendizaje congruentes con los supuestos teóricos del proyecto</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0021</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.22, no.2 (1998)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="999" ind1=" ">
    <subfield code="c">2604</subfield>
    <subfield code="d">2604</subfield>
  </datafield>
</record>