<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>00937nam a2200169Ia 4500</leader>
  <datafield tag="999" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="c">1697</subfield>
    <subfield code="d">1697</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">180413b2010    cr ||||| |||| 00| | spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " tag="090" ind2=" ">
    <subfield code="a">06.03.04 </subfield>
    <subfield code="b">1835</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="100">
    <subfield code="a">Arroyo Zuñiga, Jessie</subfield>
    <subfield code="9">3549</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Análisis de los planes de las escuelas de Formación Docente y Orientación y Educación Especial para una posible vinculación del curso "Respeto a toda forma de vida" impartido por WSPA" / </subfield>
    <subfield code="c">Jessie Arroyo Zuñiga, Osvaldo Murillo Aguilar</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="260" ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">INIE, </subfield>
    <subfield code="c">2010</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">75 páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="500" ind1=" ">
    <subfield code="a">Informe final Proyecto No.724-A9-827</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">La Sociedad Mundial de Protección Animal (WSPA), preocupada por la formación de docentes cada vez más
respetuosos de toda forma de vida, ha considerado necesario promover este interés desde su proceso de formación
académica, por lo que se plantea la necesidad de estudiar los planes de estudio de las carreras pertenecientes
a la Escuela de Formación Docente y la Escuela de Orientación y Educación Especial, de la Facultad
de Educación de la Universidad de Costa Rica; con el fin de identificar aquellos contenidos más compatibles
con la temática del respeto a toda forma de vida.
Para esto, se elaboró el proyecto denominado “Análisis los planes de estudio de las Escuelas de Formación
Docente y Orientación y Educación Especial de la Universidad de Costa Rica, para una posible vinculación
del curso “Respeto toda forma de vida” impartido por WSPA, del cual se pueden destacar algunos resultados
como los siguientes:
La mayoría de los cursos con mayores puntos de vinculación con el programa de Respeto a toda forma de
vida, se caracterizan por ser cursos optativos para los y las estudiantes de educación, por ende es factible que
no todos los y las estudiantes lleguen a cursarlos.
Una posible vinculación de esta iniciativa de WSPA, con los planes de estudio de las carreras de educación y de
otras facultades, es precisamente, involucrarse y estudiar los programas de estudio de los cursos conocidos como
Repertorios o Seminarios de Realidad Nacional, los cuales pertenecen a la Facultad de Estudios Generales.
Los cursos con temáticas y características ambientales y ecológicas, parecen abarcar el contenido del medio
ambiente de una manera amplia sin enfatizar necesariamente, en el bienestar animal o el cuido de las mascotas.
Por ello se puede concluir que estos cursos se enfocan más desde la perspectiva conservacionista, que
desde el bienestar animal.</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="a">EDUCACIÓN AMBIENTAL </subfield>
    <subfield code="9">439</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="650" ind2="4">
    <subfield code="a">BIENESTAR SOCIAL</subfield>
    <subfield code="9">2383</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">PROGRAMA DE ESTUDIOS</subfield>
    <subfield code="9">1364</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="700" ind1="1">
    <subfield code="9">155</subfield>
    <subfield code="a">Murillo Aguilar, Osvaldo </subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">01</subfield>
  </datafield>
</record>