<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02678nam a2200181Ia 4500</leader>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="999">
    <subfield code="c">1928</subfield>
    <subfield code="d">1928</subfield>
  </datafield>
  <controlfield tag="008">180607b2004    cr ||||| |||| 00| | spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " tag="090" ind2=" ">
    <subfield code="a">06.04.08 </subfield>
    <subfield code="b">1010</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="a">Cascante Salas, Warner</subfield>
    <subfield code="9">1430</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="0" tag="245">
    <subfield code="a">Desarrollo de competencias para los puestos de dirección en las unidades académicas de la Universidad de Costa Rica /</subfield>
    <subfield code="c">Warner Cascante</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="260" ind1=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica : </subfield>
    <subfield code="b">INIE, </subfield>
    <subfield code="c">2004</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="a">85 páginas</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="500">
    <subfield code="a">Informe Final del Proyecto de Investigación N°724-A1-160</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">El objetivo general de esta investigación fue determinar un modelo de competencias que permita el desarrollo de un alto desempeño de los Directores de Unidades Académicas en la Universidad de Costa Rica en materia de gestión universitaria. Para lograr cumplir este objetivo se plantearon como metas la Confección de un listado actualizado en forma impresa y electrónica de las personas que ocupan a una fecha determinada los puestos de Dirección de las Unidades Académicas; Confección de un listado actualizado en forma impresa y electrónica de las atribuciones y facultades de orden constitucional, legal y reglamentario que posee el cargo de Director de Escuela; Confección de un listado de los conocimientos, habilidades y actitudes que en una muestra de los ocupantes del puesto señalen los cuales sirvan para determinar los aspectos concretos en los que los Directores requieran capacitación; Elaboración de un documento teórico referencial sobre los componentes del perfil real, teórico y el viable; y Elaboración de un documento referencial sobre modelo de desarrollo de competencias. Todos estos documentos aparecen en el informe como anexos. 
Se elaboró el listado con la información publicada en La Gaceta Universitaria, además de indagar sobre los períodos de nombramientos en el Tribunal Electoral Universitario. Se diseño una base de datos en el programa File Maker la cual permite emitir varios tipos de reporte como listados en orden alfabético, por Unidad y por fecha de nombramientos. 
Los resultados o logros más relevantes fueron: 
* Diseño y elaboración del arreglo respectivo en una base de datos utilizando el programa File Marker a fin de capturar los datos. 
* Elaboración de una lista de Directores, por orden alfabético y período de nombramiento. 
* Elaboración de un artículo para la UNESCO denominado "Apuntes sobre la utilidad de un modelo de competencias aplicado a los puestos de Dirección en la Universidad Publica Costarricense". </subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="610" ind2="0" ind1=" ">
    <subfield code="9">714</subfield>
    <subfield code="a">UNIVERSIDAD DE COSTA RICA</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">ADMINISTRACIÓN UNIVERSITARIA</subfield>
    <subfield code="9">3113</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="a">COMPETENCIA PROFESIONAL</subfield>
    <subfield code="9">1875</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">04</subfield>
  </datafield>
</record>