<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02527nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160422141658.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">160422b2011    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">1604</subfield>
    <subfield code="a">Víquez Córdoba, Luis Adolfo</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Buscando un por qué a los procesos de enseñanza y aprendizaje del clarinete en su etapa inicial /</subfield>
    <subfield code="c">Luis Adolfo Víquez Córdoba</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2011</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="300" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas 111-121</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="520" ind1=" ">
    <subfield code="a">La formación instrumental ha tomado importancia dentro de la Educación Musical costarricense en los últimos tiempos, sobre todo con el auge de escuelas de música y academias en diversas comunidades a lo largo del país. El clarinete ha sido un instrumento de importancia en la vida musical de Costa Rica, desde la música militar hasta los ámbitos folclóricos y académicos. Tomando en cuenta los inicios de las actividades docentes instrumentales, en Costa Rica puede apreciarse que en el período de tiempo anterior a finales del siglo XIX muchas prácticas docentes se realizaban de forma empírica, situación que cambia posteriormente con la fundación de los primeros centros de enseñanza musical del país.
Sin embargo, el enfoque dado a la educación del instrumento fue mayoritariamente orientado a la formación de músicos capaces de suplir las necesidades de los diferentes escenarios artísticos del país, dejando de lado toda una serie de beneficios que la práctica instrumental puede dotar a las personas que se inician en ella. De este modo, por medio de los procesos de enseñanza y aprendizaje se pueden inculcar en las personas no solo destrezas musicales, sino habilidades para la vida, valores y actitudes que el o la estudiante, de no continuar con una carrera formal de música, podría aplicar en el futuro. Es así como las prácticas instrumentales del clarinete favorecen aspectos corporales como la postura, coordinación y respiración; afectivamente, por medio de la disciplina de la práctica individual o la ejecución de ensambles, la música permite a la población estudiantil desarrollar actitudes como el trabajo en equipo, la tolerancia y el respeto, entre otros valores que sin duda colaborarán para la formación de los seres humanos del mañana</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" tag="773" ind2=" ">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0398</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.35, no.1 (ene.-jun., 2011)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="999">
    <subfield code="c">3147</subfield>
    <subfield code="d">3147</subfield>
  </datafield>
</record>