<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02889nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150604b1999    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " tag="090" ind1=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="100" ind2=" ">
    <subfield code="9">156</subfield>
    <subfield code="a">Hidalgo Barahona, Ana Isabel</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind2="0" ind1="1">
    <subfield code="a">Opinión de algunos docentes universitarios sobre los criterios de valoración académica para la acreditación de carreras o programas de las instituciones de educación superior /</subfield>
    <subfield code="c">Ana Isabel Hidalgo Barahona</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="260" ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">1999</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="300" ind2=" ">
    <subfield code="a">páginas 113-130</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="520" ind2=" ">
    <subfield code="a">La educación viene siendo cuestionada desde hace algún tiempo, producto de las nuevas demandas a nivel político, cultural y social. Desde esta perspectiva las instituciones educativas deben buscar nuevas y viables alternativas para sastifacer esas demandas. Es así, como surge la necesidad de analizar el quehacer de las instituciones  de educación superior  y la calidad de los servicios que genera. Es necesario la revisión exhaustiva de sus actividades primordiales y un replanteamiento en este sentido, ya que debe responder a las demandas de la sociedad con una educación relevante, pertinente, eficiente y con calidad.
Ante esta necesidad de contar con formas objetivas y rigurosas de evaluar las instituciones de educación superior, se establece un sistema de acreditación que promueva el mejoramiento de las carreras y programas de las universidades estatales y privadas de Costa Rica, como una institución autónoma, denominada SINAES.
A partir de su creación  se inicia la tarea de establecer los criterios, aspectos  básicos e indicadores para valorar la calidad de los programas y carreras de las universidades. De tal forma, el artículo es producto de una investigación sobre la opinón de algunos docentes universitarios de las Universidades de Costa Rica y Nacional respecto a si los criterios de valoración académica son adecuados o no para evaluar sus carreras o programas.
La investigación plantea hipótesis en términos de las diferencias o semejanzas entre los docentes de diferentes carreras y escuelas de las dos universidades citadas y algunos atributos característicos de la población estudiada.
Los resultados obtenidos evidencian que los profesores universitarios encuestados están de acuerdo en que se utilicen los criterios establecidos para evaluar la calidad de sus carreras o programas para ingresar en un proceso de acreditación. La investigación  indica que no existen diferencias de opinión en términos de la Universidad o Unidad Académica donde laboran. Además, se muestran pocas diferencias con respecto a atributos o características de los profesores</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="650" ind2="4">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0023</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.23, no.2 (1999)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind2=" " ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="999" ind1=" ">
    <subfield code="c">2634</subfield>
    <subfield code="d">2634</subfield>
  </datafield>
</record>