<record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>02046nab a2200169   4500</leader>
  <controlfield tag="005">20160328162930.0</controlfield>
  <controlfield tag="008">150827b2003    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind2=" " ind1=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " ind1="1" tag="100">
    <subfield code="9">253</subfield>
    <subfield code="a">Salas Madriz, Flora Eugenia</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2="0" tag="245" ind1="1">
    <subfield code="a">Implementación a nivel universitario del curso INTEL Educar para el Futuro: sistematización de la experiencia en la Facultad de Educación de la Universidad de Costa Rica /</subfield>
    <subfield code="c">Flora Eugenia Salas Madriz</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="260" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2003</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="300" ind1=" ">
    <subfield code="a">páginas 67-77</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="520" ind1=" ">
    <subfield code="a">La Facultad de Educación de la Universidad de Costa Rica, consciente del impacto e importancia que están adquiriendo las tecnologías educativas digitales en el ámbito educativo a nivel nacional y mundial, ha creado el Programa Tecnologías Educativas Avanzadas (PROTEA) para el desarrollo y la investigación en este campo. En este artículo se sistematiza la experiencia de nueve docentes de la Universidad de Costa Rica, que colaboraron en la adecuación para el nivel universitario del curso Intel Educar para el Futuro, impartido por la Fundación Omar Dengo. Éste está orientado a educadores de primaria y secundaria, y su propósito es poner a disposición de los educadores las herramientas del Office® de Micro- 
soft® para desarrollar los procesos de enseñanza. Debido a las diferencias de fondo y forma entre la educación primaria y secundaria, y la universitaria, se hizo necesario revisar el manual y la metodología a fin de adaptarlos a las necesidades de la docencia 
universitaria y de la formación de formadores. En este sentido, la experiencia y colaboración de los docentes participantes fue determinante para lograr que el curso alcance hoy sus objetivos de poner estas herramientas al servicio de la docencia universitaria</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind1="1" ind2="4">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="773" ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0190</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.27, no.1  (2003)</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="942" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="999" ind1=" " ind2=" ">
    <subfield code="c">2835</subfield>
    <subfield code="d">2835</subfield>
  </datafield>
</record>