<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01986nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150611b2000    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " tag="090" ind2=" ">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2=" " tag="100">
    <subfield code="9">182</subfield>
    <subfield code="a">Camacho Villalobos, María Elena</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="245" ind2="3" ind1="1">
    <subfield code="a">El mercadeo de las revistas de la Universidad de Costa Rica apoyando la función educativa : Una propuesta para el nuevo siglo /</subfield>
    <subfield code="c">María Elena Camacho Villalobos</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">2000</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="300">
    <subfield code="a"> páginas 141-157</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="520">
    <subfield code="a">El artículo expone la importante función estratégica de la Editorial de la Universidad de Costa Rica en cuanto a la difusión cultural de la investigación universitaria.
Desde esta perspectiva  resulta necesario evaluar la eficiencia y eficacia de los procesos productivos de la Editorial. Se presentan entonces, las conclusiones acerca del análisis FODA realizado a la organización.
La autora expone que precisamente una de las debilidades de la Editorial es la falta de presupuesto para el desarrollo de un plan estratégico de mercadeo y ventas del producto cultural.
Con respecto a las Revistas de la Universidad de Costa Rica destaca su papel trascendental en la difusión del conocimiento así como de intercambio académico en el nivel internacional. Analiza los problemas de mercadeo y ventas relacionados con estas publicaciones, y destaca el papel de los Consejos Editoriales respectivos en relación con la calidad de las Revistas.
Para finalizar propone lineamientos para el desarrollo de acciones correctivas en cuanto al desarrollo de un plan estratégico de mercadeo, tomando en consideración la especificidad cultural del producto, y de un plan de renovación tecnológica para mejorar la eficiencia y eficacia del proceso productivo</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="650" ind2="4" ind1="1">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="773" ind2=" " ind1="0">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0025</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.24, no.1 (2000)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="942" ind1=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="999" ind1=" ">
    <subfield code="c">2676</subfield>
    <subfield code="d">2676</subfield>
  </datafield>
</record>