<record xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd">

  <leader>01959nab a2200157   4500</leader>
  <controlfield tag="008">150611b1999    cr f|||| |||| 00| 0 spa d</controlfield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="090">
    <subfield code="a">REVIS 06.02.01</subfield>
  </datafield>
  <datafield tag="100" ind2=" " ind1="1">
    <subfield code="9">186</subfield>
    <subfield code="a">Méndez Anchía, Silvia</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" tag="245" ind2="3">
    <subfield code="a">El desarrollo de las pautas emanadas de un documento curricular en dos libros de texto /</subfield>
    <subfield code="c">Silvia Méndez Anchía</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="260">
    <subfield code="a">San José, Costa Rica :</subfield>
    <subfield code="b">Editorial Universidad de Costa Rica,</subfield>
    <subfield code="c">1999</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " ind2=" " tag="300">
    <subfield code="a">páginas 237-250</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind2=" " tag="520" ind1=" ">
    <subfield code="a">En ocasiones el libro de texto sustituye al programa de estudios y conforma el verdadero currículo con que trabajan profesores y alumnos. En este artículo se estudia la forma como dos libros de texto desarrollan las pautas emanadas del programa de estudios de Español para noveno año del Ministerio de Educación Pública de Costa Rica, específicamente en el tema del ensayo literario. Se definen las orientaciones didáctica, temática y teórico-literaria del documento curricular. Se aplica una guía de análisis para determinar el tratamiento que cada texto le da al tema, y establece su relación  con el programa de estudios. Se concluye que de un mismo documento curricular pueden desprenderse desarrollos diferentes en el nivel de los libros de texto:
1.Una orientación didáctica pasiva, en Español de 9º año; y activa, en Español 9.
2.Diferente tratamiento del tema del género ensayístico entre ambos textos, que obedece a marcos de referencia distintos, aunque es más profundo en Español 9.
3.En ambos libros, un análisis de los ensayos basado en las ideas, con una menor consideración de los criterios programáticos.
4.Orientación teórico-literaria cercana al estructuralismo en Español 9º año, y un énfasis en los aspectos sociocríticos en Español 9</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="1" ind2="4" tag="650">
    <subfield code="9">1</subfield>
    <subfield code="a">EDUCACIÓN</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1="0" ind2=" " tag="773">
    <subfield code="d">San José, Costa Rica : Editorial de la Universidad de Costa Rica, 1997-</subfield>
    <subfield code="o">R0023</subfield>
    <subfield code="t">EDUCACIÓN: Revista de la Universidad de Costa Rica</subfield>
    <subfield code="g">Vol.23, no.2 (1999)</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="942" ind2=" ">
    <subfield code="2">z</subfield>
    <subfield code="c">10</subfield>
  </datafield>
  <datafield ind1=" " tag="999" ind2=" ">
    <subfield code="c">2660</subfield>
    <subfield code="d">2660</subfield>
  </datafield>
</record>